# Дизайн системы тестирования для курса

## Требования
 1. Проверка решения.
  - Запускать произвольную команду / набор команд внутри контейнера
  - Получать от запуска набор метрик
 2. Sandbox для тестируемого кода
  - Нельзя обмануть/отключить/поменять тесты
  - Нельзя подделать время посылки
 3. Навигация по решениям.
  - Список всех посылок в хронологическом порядке. (чтобы отвечать на вопросы "Почему не работает")
  - Все посылки/оценки конкретного студента. (чтобы разбираться с оценками в конце семестра)
 4. Доступы
  - Решения доступны только студенту и преподавателю
  - Все видят задачи
  - Есть тесты, недоступные студенту
 5. Code Review
  - Есть очередь на проверку
  - Ревью можно перевести в статус "на доработке" и зачтено
  - Можно руками выставить штраф за плохой код
 6. Что теряем?
  - Проверка на списывание?

## Реализация на gitlab

Все задачи хранятся в одном репозитории. На каждого студента создаётся один
приватный репозиторий, в котором он не имеет доступа на коммит в мастер. К
репозиторию подключен наш runner.

Под каждую задачу создаётся отдельный merge request, имена веток заданы
заранее. Задания сдавать надо через merge request.

### Workflow сдачи Задания
 1. Спулить последнюю версию мастера.
 2. Перейти в ветку, разобраться с тестами, прочитать задачу.
 3. Написать код, отладиться локально на тестах.
 4. Push в ветку, посмотреть результаты тестирования на сайте.
 5. Поправить ошибки, сделать новый push.
 6. Опционально пройти review.
 7. Задание засчитывается, когда merge request смержен в мастер. (роботом или после review).

### Sandbox и приватные тесты.
 1. На runner-е настроен pre-build-script, который проверяет что не были изменены файлы которые менять не надо.
 2. Приватные данные находятся в отдельном репозитории, доступ к нему есть
    только у runner. (это хрупкое место, своровать текстовые тесты всеравно можно).
 3. Все запускается в docker, не так просто вылезти из контейнера.
 4. Можно разделить этапы сборки и тестирования, тогда процесс решения не будет
    иметь доступа к исходному файлу юниттестов.
 5. Время посылки сохраняется в гуглодоке.

### Дополнительные костыли c нашей стороны
Все дополнительные костыли храним в гуглодоке.
  1. Таблица с результатами. В ней надо вставить ссылки на соответствующие merge request.
  2. Лог посылок. Наверно достаточно еще одной таблицы (гуглодок должен потянуть ~5000 записей без проблем),
     её тоже можно сделать публичной.
  3. Очередь на review. + еще одна таблица.
  4. Гуглоформа для создания репозитория.

### Workflow с нашей стороны
 * Чтобы добавить задачу, коммитим её в наш репозиторий, правим конфиг. Пушим.
   CI проверяет решение, добавляет колонку в таблицу (можно руками).
   Пушит код во все приватные форки. (тут может случиться merge conflict, 
   надо резолвить его как --ours).
 * Надо поправить условие. Пушим.
 * Исправить тесты, пересудить посылки. Видимо пушим, удаляем результаты из таблички,
   просим всех перепослать.
 * Смотрим на очередь, идем в merge request. Либо делаем merge и засчитываем
   задачу, либо пишем что надо доделать. Тут возможно стоит подключить WebHook на события
   и синкать состояние с гуглодоком так.
